[ Question 1 ] 
Which of the following commands set the sticky bit for the directory /tmp? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. chmod +s /tmp 
 Correct Answer: BC 


[ Question 2 ] 
Which of the following commands can be used to display the inode number of a given file?






 







 A. inode 
 Correct Answer: B 


[ Question 3 ] 
Which of the following commands shows the definition of a given shell command?






 







 A. where 
 Correct Answer: C 


[ Question 4 ] 
What do the permissions -rwSr-xr-x mean for a binary file when it is executed as a command?






 







 A. The command is SetUID and it will be executed with the effective rights of the owner. 
 Correct Answer: C 


[ Question 5 ] 
Which of the following pieces of information of an existing file is changed when a hard link pointing to that file is created?







 







 A. File size 
 Correct Answer: C 


[ Question 6 ] 
What does the command mount -a do?







 







 A. It mounts all available filesystems onto the current directory. 
 Correct Answer: D 


[ Question 7 ] 
After running the command umount /mnt, the following error message is displayed:
umount: /mnt: device is busy.
What is a common reason for this message?







 







 A. The kernel has not finished flushing disk writes to the mounted device. 
 Correct Answer: B 


[ Question 8 ] 
SIMULATION
Which umask value will result in the default access permissions of 600 (rw——-) for files and 700 (rwx——) for directories? (Specify only the numerical umask value.)


 







 Correct Answer: 0077 -or- 077 
 Correct Answer: 0077 -or- 077 


[ Question 9 ] 
Instead of supplying an explicit device in /etc/fstab for mounting, what other options may be used to identify the intended partition? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. FIND 
 Correct Answer: CE 


[ Question 10 ] 
What is the purpose of the Filesystem Hierarchy Standard?






 







 A. It is a security model used to ensure files are organized according to their permissions and accessibility. 
 Correct Answer: D 


[ Question 11 ] 
Which utility would be used to change how often a filesystem check is performed on an ext2 filesystem without losing any data stored on that filesystem?







 







 A. mod2fs 
 Correct Answer: C 


[ Question 12 ] 
Which of the following Linux filesystems preallocates a fixed number of inodes at the filesystem’s make/creation time and does NOT generate them as needed? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. ext3 
 Correct Answer: AC 


[ Question 13 ] 
Which of the following commands creates an ext3 filesystem on /dev/sdb1? (Choose TWO correct answers.)






 







 A. /sbin/mke2fs -j /dev/sdb1 
 Correct Answer: AB 


[ Question 14 ] 
Which of the following commands will change the quota for a specific user?






 







 A. edquota 
 Correct Answer: A 


[ Question 15 ] 
Creating a hard link to an ordinary file returns an error. What could be the reason for this?







 







 A. The source file is hidden. 
 Correct Answer: E 


[ Question 16 ] 
Which of the following file permissions belong to a symbolic link?






 







 A. -rwxrwxrwx 
 Correct Answer: C 


[ Question 17 ] 
How many fields are in a syntactically correct line of /etc/fstab?







 







 A. 3 
 Correct Answer: D 


[ Question 18 ] 
SIMULATION
Which command is used to create and initialize the files used to store quota information? (Specify ONLY the command without any path or parameters.)


 







 Correct Answer: quotacheck 
 Correct Answer: quotacheck 


[ Question 19 ] 
Which of the following commands can be used to locate programs and their corresponding man pages and configuration files?






 







 A. dirname 
 Correct Answer: E 


[ Question 20 ] 
Which of the following commands changes the number of days before the ext3 filesystem on /dev/sda1 has to run through a full filesystem check while booting?







 







 A. tune2fs -d 200 /dev/sda1 
 Correct Answer: C 


[ Question 21 ] 
Which type of filesystem is created by mkfs when it is executed with the block device name only and without any additional parameters?







 







 A. ext2 
 Correct Answer: A 


[ Question 22 ] 
In order to display all currently mounted filesystems, which of the following commands could be used? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. cat /proc/self/mounts 
 Correct Answer: AC 


[ Question 23 ] 
Which of the following is the device file name for the second partition on the only SCSI drive?






 







 A. /dev/hda1 
 Correct Answer: B 


[ Question 24 ] 
Which of the following settings for umask ensures that new files have the default permissions -rw-r—– ?






 







 A. 0017 
 Correct Answer: D 


[ Question 25 ] 
Which of the following commands can be used to search for the executable file foo when it has been placed in a directory not included in $PATH?






 







 A. apropos 
 Correct Answer: C 


[ Question 26 ] 
What does the command mount -a do?







 







 A. It ensures that all file systems listed with the option noauto in /etc/fstab are mounted. 
 Correct Answer: D 


[ Question 27 ] 
After moving data to a new filesystem, how can the former path of the data be kept intact in order to avoid reconfiguration of existing applications?
(Choose TWO correct answers.)







 







 A. By creating an ACL redirection from the old to the new path of the data. 
 Correct Answer: CE 


[ Question 28 ] 
Which of the following commands changes the ownership of file.txt to the user dan and the group staff?






 







 A. chown dan/staff file.txt 
 Correct Answer: B 


[ Question 29 ] 
Which of the following commands makes /bin/foo executable by everyone but writable only by its owner?






 







 A. chmod u=rwx,go=rx /bin/foo 
 Correct Answer: A 


[ Question 30 ] 
After successfully creating a hard link called bar to the ordinary file foo, foo is deleted from the filesystem. Which of the following describes the resulting situation?







 







 A. foo and bar would both be removed. 
 Correct Answer: B 


[ Question 31 ] 
Which of the following are valid stream redirection operators within Bash? (Choose THREE correct answers.)







 







 A. < 
 Correct Answer: ABC 


[ Question 32 ] 
Which of the following commands can be used to determine how long the system has been running? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. uptime 
 Correct Answer: AC 


[ Question 33 ] 
When given the following command line. echo "foo bar" | tee bar | cat
Which of the following output is created?







 







 A. cat 
 Correct Answer: B 


[ Question 34 ] 
SIMULATION
Which command is used in a Linux environment to create a new directory? (Specify ONLY the command without any path or parameters.)


 







 Correct Answer: mkdir -or- /usr/bin/mkdir 
 Correct Answer: mkdir -or- /usr/bin/mkdir 


[ Question 35 ] 
Which of the following commands prints all files and directories within the /tmp directory or its subdirectories which are also owned by the user root?
(Choose TWO correct answers.)







 







 A. find /tmp -uid root -print 
 Correct Answer: CD 


[ Question 36 ] 
When running the command
sed -e "s/a/b/" /tmp/file >/tmp/file
While /tmp/file contains data, why is /tmp/file empty afterwards?






 







 A. The file order is incorrect. The destination file must be mentioned before the command to ensure redirection. 
 Correct Answer: C 


[ Question 37 ] 
Which variable defines the directories in which a Bash shell searches for executable commands?







 







 A. BASHEXEC 
 Correct Answer: C 


[ Question 38 ] 
Which of the following commands determines the type of a file by using a definition database file which contains information about all common file types?







 







 A. magic 
 Correct Answer: C 


[ Question 39 ] 
Which of the following signals is sent to a process when the key combination CTRL+C is pressed on the keyboard?






 







 A. SIGTERM 
 Correct Answer: B 


[ Question 40 ] 
What happens after issuing the command vi without any additional parameters?







 







 A. vi starts and loads the last file used and moves the cursor to the position where vi was when it last exited. 
 Correct Answer: D 


[ Question 41 ] 
Which of the following command sets the Bash variable named TEST with the content FOO?






 







 A. set TEST="FOO" 
 Correct Answer: D 


[ Question 42 ] 
Which of the following commands prints a list of usernames (first column) and their primary group (fourth column) from the /etc/passwd file?






 







 A. fmt -f 1,4 /etc/passwd 
 Correct Answer: C 


[ Question 43 ] 
Which of the following commands will print the last 10 lines of a text file to the standard output?






 







 A. cat -n 10 filename 
 Correct Answer: D 


[ Question 44 ] 
Which character, added to the end of a command, runs that command in the background as a child process of the current shell?







 







 A. ! 
 Correct Answer: C 


[ Question 45 ] 
When starting a program with the nice command without any additional parameters, which nice level is set for the resulting process?






 







 A. -10 
 Correct Answer: C 


[ Question 46 ] 
Which of the following commands will reduce all consecutive spaces down to a single space?







 







 A. tr ‘s’ ‘ ‘ < a.txt > b.txt 
 Correct Answer: E 


[ Question 47 ] 
In the vi editor, which of the following commands will copy the current line into the vi buffer?







 







 A. c 
 Correct Answer: D 


[ Question 48 ] 
Which of the following sequences in the vi editor saves the opened document and exits the editor? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. esc ZZ 
 Correct Answer: AD 


[ Question 49 ] 
Which of the following shell redirections will write standard output and standard error output to a file named filename?







 







 A. 2>&1 >filename 
 Correct Answer: B 


[ Question 50 ] 
Regarding the command: nice -5 /usr/bin/prog
Which of the following statements is correct?






 







 A. /usr/bin/prog is executed with a nice level of -5. 
 Correct Answer: B 


[ Question 51 ] 
Which shell command is used to continue background execution of a suspended command?







 







 A. & 
 Correct Answer: B 


[ Question 52 ] 
Which grep command will print only the lines that do not end with a / in the file foo?






 







 A. grep ‘/$’ foo 
 Correct Answer: C 


[ Question 53 ] 
Which of the following commands is used to change options and positional parameters for a running Bash?







 







 A. history 
 Correct Answer: B 


[ Question 54 ] 
Which of the following commands replaces each occurrence of ‘bob’ in the file letter with ‘Bob’ and writes the result to the file newletter?







 







 A. sed ‘/bob/Bob’ letter > newletter 
 Correct Answer: D 


[ Question 55 ] 
From a Bash shell, which of the following commands directly executes the instruction from the file /usr/local/bin/runme.sh without starting a subshell?
(Please select TWO answers.)







 







 A. source /usr/local/bin/runme.sh 
 Correct Answer: AB 


[ Question 56 ] 
Which of the following files, located in the user home directory, is used to store the Bash history?







 







 A. .bash_history 
 Correct Answer: A 


[ Question 57 ] 
SIMULATION
Which Bash environment variable defines in which file the user history is stored when exiting a Bash process? (Specify ONLY the variable name.)


 







 Correct Answer: HISTFILE 
 Correct Answer: HISTFILE 


[ Question 58 ] 
Which of the following commands displays the contents of a gzip compressed tar archive?






 







 A. gzip archive.tgz | tar xvf – 
 Correct Answer: B 


[ Question 59 ] 
In the vi editor, how can commands such as moving the cursor or copying lines into the buffer be issued multiple times or applied to multiple rows?






 







 A. By using the command :repeat followed by the number and the command. 
 Correct Answer: B 


[ Question 60 ] 
What does the ? symbol within regular expressions represent?






 







 A. Match the preceding qualifier one or more times. 
 Correct Answer: C 


[ Question 61 ] 
Which of the following commands moves and resumes in the background the last stopped shell job?






 







 A. run 
 Correct Answer: B 


[ Question 62 ] 
What is the effect of the egrep command when the -v option is used?






 







 A. It enables color to highlight matching parts. 
 Correct Answer: B 


[ Question 63 ] 
What is the difference between the i and a commands of the vi editor?






 







 A. i (interactive) requires the user to explicitly switch between vi modes whereas a (automatic) switches modes automatically. 
 Correct Answer: B 


[ Question 64 ] 
SIMULATION
Which command displays a list of all background tasks running in the current shell? (Specify ONLY the command without any path or parameters.)


 







 Correct Answer: jobs 
 Correct Answer: jobs 


[ Question 65 ] 
Which of the following commands will NOT update the modify timestamp on the file /tmp/myfile.txt?







 







 A. file /tmp/myfile.txt 
 Correct Answer: A 


[ Question 66 ] 
What is the default nice level when a process is started using the nice command?






 







 A. -10 
 Correct Answer: B 


[ Question 67 ] 
What is the default action of the split command on an input file?






 







 A. It will break the file into new files of 1,024 byte pieces each. 
 Correct Answer: B 


[ Question 68 ] 
Which of the following characters can be combined with a separator string in order to read from the current input source until the separator string, which is on a separate line and without any trailing spaces, is reached?






 







 A. << 
 Correct Answer: A 


[ Question 69 ] 
A user accidentally created the subdirectory dir in his home directory. Which of the following commands will remove that directory?







 







 A. rmdir ‘~/dir’ 
 Correct Answer: E 


[ Question 70 ] 
In compliance with the FHS, in which of the directories are man pages found?







 







 A. /usr/share/man 
 Correct Answer: A 


[ Question 71 ] 
Which of the following commands will send output from the program myapp to both standard output (stdout) and the file file1.log?







 







 A. cat < myapp | cat > file1.log 
 Correct Answer: D 


[ Question 72 ] 
What is the purpose of the Bash built-in export command?







 







 A. It allows disks to be mounted remotely. 
 Correct Answer: D 


[ Question 73 ] 
What is the output of the following command?
echo "Hello World" | tr -d aieou






 







 A. Hello World 
 Correct Answer: C 


[ Question 74 ] 
SIMULATION
Which signal is missing from the following command that is commonly used to instruct a daemon to reinitialize itself, including reading configuration files? killall -s _______ daemon


 







 Correct Answer: HUP -or- SIGHUP -or- 1 
 Correct Answer: HUP -or- SIGHUP -or- 1 


[ Question 75 ] 
What is the maximum niceness value that a regular user can assign to a process with the nice command when executing a new process?






 







 A. 9 
 Correct Answer: B 


[ Question 76 ] 
Immediately after deleting 3 lines of text in vi and moving the cursor to a different line, which single character command will insert the deleted content below the current line?







 







 A. i (lowercase) 
 Correct Answer: C 


[ Question 77 ] 
Which of the following statements is correct regarding the command foo 1> bar?







 







 A. The stdout from the command foo is appended to the file bar. 
 Correct Answer: B 


[ Question 78 ] 
Which of the following commands kills the process with the PID 123 but allows the process to "clean up" before exiting?






 







 A. kill -PIPE 123 
 Correct Answer: D 


[ Question 79 ] 
In a nested directory structure, which find command line option would be used to restrict the command to searching down a particular number of subdirectories?







 







 A. -dirmax 
 Correct Answer: B 


[ Question 80 ] 
What command will generate a list of user names from /etc/passwd along with their login shell?






 







 A. column -s : 1,7 /etc/passwd 
 Correct Answer: D 


[ Question 81 ] 
In Bash, inserting 1>&2 after a command redirects







 







 A. standard error to standard input. 
 Correct Answer: C 


[ Question 82 ] 
Which of the following commands overwrites the bootloader located on /dev/sda without overwriting the partition table or any data following it?






 







 A. dd if=/dev/zero of=/dev/sda bs=512 
 Correct Answer: C 


[ Question 83 ] 
Which of the following commands can be used to create a USB storage media from a disk image?







 







 A. gdisk 
 Correct Answer: B 


[ Question 84 ] 
SIMULATION
Which option to the yum command will update the entire system? (Specify ONLY the option name without any additional parameters.)


 







 Correct Answer: update -or- upgrade 
 Correct Answer: update -or- upgrade 


[ Question 85 ] 
SIMULATION
Which command will disable swapping on a device? (Specify ONLY the command without any path or parameters.)


 







 Correct Answer: swapoff -or- /sbin/swapoff 
 Correct Answer: swapoff -or- /sbin/swapoff 


[ Question 86 ] 
SIMULATION
Which Debian package management tool asks the configuration questions for a specific already installed package just as if the package were being installed for the first time? (Specify ONLY the command without any path or parameters.)


 







 Correct Answer: dpkg-reconfigure 
 Correct Answer: dpkg-reconfigure 


[ Question 87 ] 
Which file should be edited to select the network locations from which Debian installation package files are loaded?







 







 A. /etc/dpkg/dpkg.cfg 
 Correct Answer: D 


[ Question 88 ] 
When removing a package, which of the following dpkg options will completely remove the files including configuration files?






 







 A. –clean 
 Correct Answer: C 


[ Question 89 ] 
SIMULATION
What is the name of the main configuration file for GNU GRUB? (Specify the file name only without any path.)


 







 Correct Answer: menu.lst -or- grub.conf -or- grub.cfg 
 Correct Answer: menu.lst -or- grub.conf -or- grub.cfg 


[ Question 90 ] 
SIMULATION
In which directory must definition files be placed to add additional repositories to yum?


 







 Correct Answer: /etc/yum.repos.d -or- /etc/yum.repos.d/ -or- yum.repos.d -or- yum.repos.d/ 
 Correct Answer: /etc/yum.repos.d -or- /etc/yum.repos.d/ -or- yum.repos.d -or- yum.repos.d/ 


[ Question 91 ] 
Which RPM command will output the name of the package which supplied the file /etc/exports?







 







 A. rpm -F /etc/exports 
 Correct Answer: B 


[ Question 92 ] 
Which of the following environment variables overrides or extends the list of directories holding shared libraries?







 







 A. LD_LOAD_PATH 
 Correct Answer: C 


[ Question 93 ] 
SIMULATION
Which world-writable directory should be placed on a separate partition in order to prevent users from being able to fill up the / filesystem? (Specify the full path to the directory.)


 







 Correct Answer: /tmp -or- tmp -or- /var/tmp -or- /tmp/ -or- /var/tmp/ 
 Correct Answer: /tmp -or- tmp -or- /var/tmp -or- /tmp/ -or- /var/tmp/ 


[ Question 94 ] 
Which function key is used to start Safe Mode in Windows NT?






 







 A. F10 
 Correct Answer: D 


[ Question 95 ] 
Which of the following is correct when talking about mount points?






 







 A. Every existing directory can be used as a mount point. 
 Correct Answer: A 


[ Question 96 ] 
Which of the following commands can be used to download the RPM package kernel without installing it?






 







 A. yum download –no-install kernel 
 Correct Answer: B 


[ Question 97 ] 
When using rpm –verify to check files created during the installation of RPM packages, which of the following information is taken into consideration?
(Choose THREE correct answers.)







 







 A. Timestamps 
 Correct Answer: ABD 


[ Question 98 ] 
Which of the following commands updates the linker cache of shared libraries?







 







 A. mkcache 
 Correct Answer: E 


[ Question 99 ] 
Which of the following commands lists all currently installed packages when using RPM package management?






 







 A. yum –query –all 
 Correct Answer: C 


[ Question 100 ] 
What can the Logical Volume Manager (LVM) be used for? (Choose THREE correct answers.)







 







 A. To create RAID 9 arrays. 
 Correct Answer: BDE 


[ Question 101 ] 
Which of the following options is used in a GRUB Legacy configuration file to define the amount of time that the GRUB menu will be shown to the user?






 







 A. hidemenu 
 Correct Answer: C 


[ Question 102 ] 
Which of the following commands lists the dependencies of a given dpkg package?






 







 A. apt-cache depends-on package 
 Correct Answer: C 


[ Question 103 ] 
Which of the following commands is used to update the list of available packages when using dpkg based package management?







 







 A. apt-get update 
 Correct Answer: A 


[ Question 104 ] 
After modifying GNU GRUB’s configuration file, which command must be run for the changes to take effect?






 







 A. kill -HUP $(pidof grub) 
 Correct Answer: D 


[ Question 105 ] 
Which of the following options for the kernel’s command line changes the systemd boot target to rescue.target instead of the default target?







 







 A. systemd.target=rescue.target 
 Correct Answer: E 


[ Question 106 ] 
Which of the following kernel parameters instructs the kernel to suppress most boot messages?






 







 A. silent 
 Correct Answer: D 


[ Question 107 ] 
Which of the following commands will write a message to the terminals of all logged in users?







 







 A. bcast 
 Correct Answer: D 


[ Question 108 ] 
SIMULATION
Which command will display messages from the kernel that were output during the normal boot sequence?


 







 Correct Answer: dmesg -or- /bin/dmesg 
 Correct Answer: dmesg -or- /bin/dmesg 


[ Question 109 ] 
What is the first program that is usually started, at boot time, by the Linux kernel when using SysV init?







 







 A. /lib/init.so 
 Correct Answer: B 


[ Question 110 ] 
SIMULATION
Which file in the /proc filesystem lists parameters passed from the bootloader to the kernel? (Specify the file name only without any path.)


 







 Correct Answer: cmdline -or- /proc/cmdline 
 Correct Answer: cmdline -or- /proc/cmdline 


[ Question 111 ] 
What information can the lspci command display about the system hardware? (Choose THREE correct answers.)







 







 A. Device IRQ settings 
 Correct Answer: ABD 


[ Question 112 ] 
Which of the following commands brings a system running SysV init into a state in which it is safe to perform maintenance tasks? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. shutdown -R 1 now 
 Correct Answer: CD 


[ Question 113 ] 
Which of the following information is stored within the BIOS? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. Boot device order 
 Correct Answer: AD 


[ Question 114 ] 
Which of the following commands reboots the system when using SysV init? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. shutdown -r now 
 Correct Answer: AC 


[ Question 115 ] 
Which of the following are init systems used within Linux systems? (Choose THREE correct answers.)







 







 A. startd 
 Correct Answer: BCE 


[ Question 116 ] 
Which run levels should never be declared as the default run level when using SysV init? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. 0 
 Correct Answer: AE 


[ Question 117 ] 
Which of the following statements is correct when talking about /proc/?






 







 A. All changes to files in /proc/ are stored in /etc/proc.d/ and restored on reboot. 
 Correct Answer: C 


[ Question 118 ] 
What of the following statements are true regarding /dev/ when using udev? (Choose TWO correct answers.)







 







 A. Entries for all possible devices get created on boot even if those devices are not connected. 
 Correct Answer: BD 


[ Question 119 ] 
During a system boot cycle, what program is executed after the BIOS completes its tasks?






 







 A. The bootloader 
 Correct Answer: A 


[ Question 120 ] 
Which SysV init configuration file should be modified to disable the ctrl-alt-delete key combination?







 







 A. /etc/keys 
 Correct Answer: C 


